%@Auteur: Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
  \item Sur une feuille de papier millimétré, trace un repère
    $(O,I,J)$ orthonormé tel que $OI=OJ=1$~cm. 
  \item Place les point suivants : $A(3;1,5)$, $B(4;4)$, $C(-1,3;-3)$
    et $D(5;0)$. 
  \item Construis, en vert, l'image du triangle $ABD$ par la symétrie
    de centre $O$.
  \item Construis, en bleu, l'image du triangle $ACD$ par la symétrie
    d'axe $(OD)$.
  \item Construis, en noir, l'image du triangle $OCD$ par la
    translation qui transforme $A$ en $B$.
\end{myenumerate}